

 Takže, ešte raz a s doplnením otázky:  Hráte šach, alebo len kibicujete? A keď hráte, na koľko ťahov dopredu ?  Viete, že cieľom je vyhrať! Viete, s kým hráte? 
 4.júna pôjdem na horúcu pôdu do Budapešti na koni. Je to výročie Trianonu, a treba tam ísť a vybiť tým kolík z ruky Slotovcom, ktorí len na to čakajú, čo sa tam bude diať /písal som o tom blog/. Na to, aby postavenie koňa s jazdcom bolo v Budapešti dobré a presvedčivé , je potrebné urobiť pomocný ťah 8. mája v Bratislave. Sú pamätníci, ktorí si tanky na námestiach pamätajú, a mladým ľuďom, ktorí už nemali tú „česť" vidieť tank na ulici sa zíde ho uvidieť. Dňa 8. mája sa bude konať  akcia : Máme radi túto krajinu na námestí SNP, kde po ukončení pôjde tank v sprievode ľudí /verím, že tam nejakí budú/smerom k Dunaju. Smerom k Dunaju nie preto, že v určitej časti  Slovenska je rieka Dunaj aj hraničnou riekou s Maďarskom, ale preto, že smerom k Dunaju je budova sídla SNS. 
 Áno, od námestia SNP smerom k Dunaju sa nachádza sídlo SNS, a tam je potrebné pristaviť tank. Tank, ktorý bude symbolizovať to, že zahrávanie si s nezodpovednými rečami môže mať hrozné následky. Symbolizovať to, že sami si vieme ustrážiť extrémistov a dať im hlasne najavo, že s nimi nesúhlasíme. 
 Symbolizovať to, že si vieme sami doma urobiť poriadok s nezodpovednými politikmi, ktorí zneužívajú veci národné pre svoj vlastný prospech a eskalovanie napätia. 
 Symbolizovať to, že tank pred sídlom SNS dovolí vnímať ťah s jazdcom na koni v Budapešti ako ťah - akt úprimný s jednoznačným cieľom vyhrať domáci zápas s extrémizmom a primitivizmom v politike, a tým sekundárne dospieť do stavu mieru a pokoja s našim susedom. 
 Ostáva len veriť, že aj náš sused vyhrá svoj zápas s extrémizmom a vášňami, v čom mu samozrejme držíme palce, najmä teraz, pred ich voľbami. 
 Takže rekapitulácia: 
 Chcete hrať šach, alebo len kibicovať? 
 Chcete hrať proti extrémizmu a primitivizmu v politike? 
 Chcete túto partiu vyhrať? 
 Moja šachová partia je už rozohraná. Dňa 4.júna pôjdem do Budapešti sám. Ale 8. Mája by naozaj pomohlo, keby nás bolo na námestí viac. 
   

